在交談中，他們很快發現彼此都喜歡考古。 約會實驗室:他們有“有趣的髮型”，奶酪火鍋和對考古學的共同熱愛|戴茉娜·霍夫曼| 2021年8月26日|華盛頓郵報 
 尼安德特人是在歐洲被發現的，這個大陸有著最悠久和最豐富的考古學傳統。 人類家譜，事實證明是複雜的-第102期:隱藏的真相|拉茲布·汗| 2021年6月30日|鸚鵡鸚鵡 
 數據考古學對於研究城市的歷史學家來說特別有用，因為城市裡經常有移民的故事，否則這些移民可能很難追蹤。 科技如何幫助考古學家挖掘得更深Annalee Newitz, 2021年4月28日，MIT科技評論 
 近幾個月來，一系列的發現吸引了整個考古界。 在塞加拉的墳墓中，新的發現正在改寫古埃及的歷史 
 泥瓦罐被塞進滿是灰塵的書架裡，書架上堆滿了烹飪書、小說和考古文獻。 尋找一名失蹤的遊騎兵|布倫丹·博雷爾| 2021年4月1日|戶外在線 
 我第一次聽說考古學是在五年級的時候，那時我們聽說了理查德·利基。 真實版《奪寶奇兵》|Alex Belth | 2014年11月14日|DAILY BEAST 
 我覺得這本書關於法醫考古學的部分很吸引人。 真實版《奪寶奇兵》|Alex Belth | 2014年11月14日|DAILY BEAST 
 露絲·謝迪不是我的任何東西; 她是考古界獨一無二的原創力量。 真實版《奪寶奇兵》|Alex Belth | 2014年11月14日|DAILY BEAST 
 如果你能吃得下午餐，法醫考古可能會令人作嘔。 真實版《奪寶奇兵》|Alex Belth | 2014年11月14日|DAILY BEAST 
 考古學關注的是那些已經或可能無法被別人發現或看不見的東西。 真實版《奪寶奇兵》|Alex Belth | 2014年11月14日|DAILY BEAST 
 對自然缺乏享受，對地形和考古學缺乏興趣，這大概是他個人的感受。 伊拉斯謨的時代P。 美國的艾倫 
 《聖帕特里克正典》的考古學只追溯到聖帕特里克之後，它沒有提供任何修正。 風信子|喬治a伯明翰 
 不管原因是什麼，這樣的理論都沒有被考古學的發現所證實。 進化的另一面|亞歷山大·帕特森 
 我們還需要考慮那些存在於遠古時代的巨大而偉大的文明，正如現在考古學所揭示的那樣。 進化的另一面|亞歷山大·帕特森 
 初級作家大衛·赫爾斯(David Hulse)是迪凱特人，他對考古學的興趣和坎布倫一樣由來已久。 阿拉巴馬考古手冊:第一部分要點類型|James W. Cambron